# README #

Универсальная форма на ajax для сайтов, работающих на MODX. 

## Версия ##
 Version - 1.0.0

# Функциональность формы #

* Работает со всплывающими и статичными формами. Для этого используется два класса: .good-form-btn вешается на кнопку, вызывающую всплывающую форму, .good-form-static - на тег form статичной формы.
* Предотвращается отправка формы по умолчанию. Весь процесс отправки данных берёт на себя js-скрипт. 
* Валидация полей телефон и e-mail на стороне php.
* Проверка на обязательное заполнение полей name, phone или email. Если не указан телефон или электронная почта, то форма не отправится.
* Название сайта и почтовый адрес берутся из настроек MODX. 
* Автоматически определяется адрес индексного файла MODX. В случаях нестандартного расположения директорий нужно указать путь к нему вручную в файле goodForm.php.
* Уведомления об ошибках или успешной отправке осуществляются с помощью диалоговых окон (используется очень удобный виджет dialog).
* Прописан шаблон для целей.
* Есть готовые стили для всплывающей формы, которые при желании можно быстро кастомизировать.

### Как подключать ###

Для установки скачайте репозиторий, закачайте файлы с папкой goodForm на сайт и подключите все необходимые скрипты и стили. 


* Перед скриптом формы должен быть подключён jquery.
* Для некоторых особенностей goodForm используется jquery ui.
* Разместите html-шаблон всплывающей формы из файла index.html в низ страницы.

Измените стили форм так, как вам нравится.

### Использование целей ###

В скрипте goodForm.js уже есть пример использования целей при успешной отправке формы.
Чтобы всё нормально работало, цели нужно прописать в Метрике, их названия должны соответствовать использованным в форме типам писем. Обязательно укажите верный id счётчика Метрики и раскомментируйте две строки с reachGoal в данном файле.


### Стандартные цели для метрики и типы форм ###

Для правильной работы целей типы форм и идентификаторы целей должны совпадать.

* 'zakaz' => 'Заказать',
* 'mail' => 'Написать письмо'
* 'zvonok' => 'Заказать звонок
* 'consult' => 'Консультация специалиста'
* 'vopros' => 'Задать вопрос'
* 'zayavka' => 'Оставить заявку'
* 'review' => 'Оставить отзыв'